其實曾任權算唔算係焦土派

過失[編輯]
房屋問題[編輯]

任內香港樓價由2003年的谷底反覆上升，至2008年後美國實行量化寬鬆政策，供樓的按揭利率跌至歷史新低點，令樓價不斷飆升至接近1997年的歷史高位。
曾蔭權擔任行政長官的7年間，長期把公營房屋的建屋量及拍賣土地數量維持在低水平。面對人口持續增長，曾蔭權政府沒有積極開發土地應付未來發展需要，造成日後土地供應短缺，樓價居高不下。[127][128]

即使樓價在其任期後期已顯著上升，曾蔭權仍拒絕恢復居者有其屋計劃，並稱年輕人不需急於置業，[129]直至2011年在中央政府施壓後，[130][131]曾蔭權在同年施政報告終於宣布恢復居者有其屋計劃。

最近上維基睇到